Neo-nazism 係咪已經喺連登冒起緊？

The term neo-Nazism describes any post-World War II militant, social or political movements seeking to revive the ideology of Nazism in whole or in part.

The term neo-Nazism can also refer to the ideology of these movements, which may borrow elements from Nazi doctrine, including ultranationalism, anti-communism, racism, ableism, xenophobia, homophobia, anti-Romanyism, antisemitism, up to initiating the Fourth Reich.

反共產主義（包埋中國嘅假共產）anti-communism——如果同普通連登仔學術討論你覺得共產主義有地方係值得學習，應該會畀人當你係共產黨五毛？但又繼續做資本主義嘅奴隸（例如日經返工好辛苦post等等），最高工時等等仍然係都市傳說⋯⋯

種族歧視 racism——都唔使點講了，勁多nigger、negro、nigga⋯⋯

歧視殘障 ableism——白卡佬算唔算呢？精神問題喺香港一直都好似係被stigmatized

恐同homophobia——呢個由舊登開始已經係啦，到而家好似係去咗標籤做左膠嘅階段（？），不過都唔難見到部分連登仔係會開口埋口死基佬死TB

仇外xenophobia——反新移民呢個當係保護本土啦，反難民反南亞裔好似係反送中前都好常見，而家可能改善咗（？）

Jews 同 Romani people可能好少會講，姑且暫時忽略，但其實Nazism仲有一樣嘢就係Eugenics 優生論，即係「窮人生仔正仆街」、「矮撚應該去絕育」嗰堆⋯⋯

當然，上連登個個都可以話勿認真，但呢堆嘢係潛移默化緊睇嘅人。有啲嘢講得多，有人信，到越嚟越多人當真，個件事就可以有實踐嘅可能。

純粹開放討論，但個人認為部分理論例如 The Overton Window講嘅嘢係值得深思，有啲嘢好極端其實係咪應該有人介入討論，同停止／糾正嗰個人嘅諗法

其實講nigga有咩所謂😂

LOVE AND PEACE

係就好
可惜無nazis個種膽量

同喺外國畀人叫Ching Chong 你會唔會都冇所謂？

共產主義係一種非常好既制度

但係第一個前提係制度入面既人不能有任何私心

如果你搵到一堆無私心既人去行共產主義，咁果個地方會係最和平既地方

on9 最多咪話係保守思想根深蒂固 neo nazism呢啲咁極端既指控唔應該隨隨便便拋出嚟

我會叫佢直接嗌Ching😦

不嬲覺得要包容中共,連登太激進

唔叫你班愛侵力做恐怖分子叫做算比面架啦

唔好激嬲阿爺😅🙏🏿

你爆大獲小心Deep state睇中你

我冇，因為唔係，所以唔care，你見日本人韓國人比人叫Ching Chong未，佢哋有咩反應？

不過你都會同意係趨向緊極右嘅取態？
4chan呢類嘅forum（或者佢嘅始祖）其實一開始唔係都係類似連登咁由偏右，到好右，去到極右咩？

咁請問同舊old nazism有咩分別？
無左計劃經濟？
咁咪即係優生學既右派

以男性主導既網上論壇多數都係右傾
reddit係因爲將d人趕左去4chan 8chan所以先望落左翼少少

咁BLM係乜？
收皮啦屌你

分別應該只係唔係Hitler本人嘅Nazism

去除人性最重要嘅部分然後讚佢係一種好嘅社會制度

咁講嘅話係咪就會唔覺意跌入性別定形嘅陷阱⋯⋯？

得一個地方做到，叫做阿凡達

nazi應該要有埋自身民族優越性? 但連登唔多覺

白卡佬應該係講笑姐，幻愛同一念無明連登都好多fans

針對某類移民應該唔算仇外，真係仇外既話應該會排斥埋白人，日本人同韓國人同台灣人?

ultranationalism既ultra就要你講解下啦。

反共產Yes，所以呢?

連仔恐同???
日日都有人係到呃撚含，先前個反同性戀post比連仔集體屌柒扮睇唔到?

仇外——大部分連仔都唔係亂咁反對外國人，反對難民有自己合理既邏輯同理據，直接將所有唔同意既話係仇外正on9

優生論...........唔好咁過敏好冇純粹無錢養好冇

咁至少我知nazism係由集體主義做核心發展出黎
所以無集體主義唔會變成nazism
你會唔會話西班牙征服者係nazism?

係 所以唔好得罪共產黨 體制內抗爭
永續社運 信支那會守規則

連登反同笑撚死

噉就極右？

唔怪之得美國左膠求鳩其就可以叫人neo nazi

唔同時代嘅holocaust，唔知有冇得咁比較，可能更加殘忍

但neo-nazism就係後代嘅人inspired by nazism

nigga係歧視但bitch ass white boy唔係

你唔明我會答唔係先
因為西班牙無集體主義
點解要殺同民族既殘疾人士係因為集體主義
覺得佢地係民族壯大同復興既障礙
Nazi就係nationalism + socialism
如果意識形態本新係古典自由係無可能變成nazism
至少我睇到連登右派有好強既古典自由傾向

我覺得呢啲陳述有啲荒謬同無謂
"如果XXXX 共產主義就好好"
但現實去到個種假設
資本主義都係一樣咁好
就好似你講咁人無私心
資本主義一樣可以做到好好

另外最常見就係話 如果資源接近無限
咁共產主義就好好
但如果資源獲得嘅成本係好似呼吸咁咁低
資本主義下 佢地嘅價格都係會變接近零
全世界人都買得起

Ps我都係9up唔好信晒

連登而家既風氣同幾年前,甚至十幾年前既社會風氣有好大分別咩? 我覺得無 只可以話冇乜進步到 但唔覺有走向極端化既跡象
甚至其實我覺得連登對同性戀既態度其實都己經算友善對比其他中文論壇好似ptt咁有關gay既野都一大堆人留言嘔嘔嘔你話係好多人扮gay玩膠都係咁話 印象中大部分悔辱同性戀既post 都係大量負評

至於種族歧視其實香港作為單一民族既國家係種族多元既觀念上注定會比歐美國家落後

4chan我唔知佢以前係點,不過聽講4chan除咗/pol/呢啲臭名遠播既board之外其他嘅都無咁極端

至家美國大選搞到彈出咗好多情緒化既發言,不過過多陣熱潮退咗之後就會回復返正常㗎啦好似上年啱啱開始返送中啲人都以為連登唔再仇女仇南亞 之後咪又變返女人都係雞

係唔係一定係集體主義，我暫時有保留
有見過啲paper講collectivism + nazism
但呢個係值得讀書嘅位
多謝先

唯一有真正既共產主義既地方係天堂
歷史上玩左咁多次共產主義仲未識死
人類總要重複同樣既錯誤

reactionary呢一點好同意，香港可能會比美國嗰邊冷卻得快啲
但日後啲新嘅新聞都唔排除會再帶起呢啲討論

如果唔係虐殺猶太人同東歐人，納粹主義個名應該無咁臭

睇下共產主義就知

共產都好撚臭wo

所以共產主義永遠都唔會係現實存在

共產主義唔存在任何好處，因為本身就唔成立

啱，一直都只係馬克思既幻想

一日既同性post gay圖多到你唔信
又唔見有人屌9班基佬放j圖
仲一齊睇添

我認我係 但我會用人道同大家認可嘅手法實踐

Nazi係用racism+socialism

Nationalism 本質中性，只係強調每個民族文化既獨特身份，而唔係nazi個種覺得自己種族同文化比所有其他種族都好既種族文化沙文主義。

民族保守主義者同種族主義者差好遠

真

日日都好多連仔想呃撚含

見到大隻仔又集體性興奮

,除非啲人真心支持同認同舊納粹嘅做法，否則你無得話人neo nazi

nationalism xenophobia homophobia 有邊一樣唔係左膠buzzwords?

一個人nationalistic, xenophobic 同 homophobic 都可以反authoritianism, 認為人無權基於自身嘅觀點去歧視人。咁又係咪neo nazis?

甚至係neo nazis 又點，唔係又點？

弱智樓主根本係度穿作附會，概念都未撚搞清

歐美左膠好撚buy 㗎

人無恥，便無敵

馬克思其實係唔係主張共產主義呢樣嘢但好似好多人都誤解咁，即係指出資本主義嘅問題就等於撐共產主義咁，但佢實際上都唔係話解決資本主義嘅問題嘅方法就係共產

左膠不嬲想消滅人類所有現存嘅文明梗係buy共產

即係人要去除人性
係無可能
共產主意既理念係好
但一遇到人性就會變成包住糖衣既毒藥

咁不如直接上天堂

一直都唔認為Nationalism 係負面字眼，唔好唔記得成個現代歐洲同二戰後既亞洲同中東都係民族主義立國

好似見到佢地既救贖咁
心諗 : 嘩，可以洗清呢一直以來白人主義殖民者帝國既罪孽了
實際上共產黨係舊更加臭既屎

點解咁就算極右

仲有奶野果樣叫貪念

真, 去脈絡化後就亂代入
基本上佢講大部分連登事例都有背景
同單純不斷吹捧nationalism個種nazism完全唔同

喂，答撚左未呀?

歧視精神病點解會有咁多人支持一念無明同幻愛呀?

仇外點解會有咁多人迷韓迷日迷台灣呀？

乜撚野係ultranationalism呀?

d概念混撚亂到

經過黃俄既洗禮
變成共產自助餐
鍾意點玩就點玩

班傻9左膠精英分子見到共產黨
就好似烏蠅遇上屎咁

其實係
不過歐美左膠連國民/民族身份認同都想破壞

香港人唔會對個n word過份敏感
因為無黑人歷史同文化
正如有白人對我做單眼皮既動作只會覺得不痛不癢
因為係我既認知裏面呢個無眨義
但相反如果有人叫我做chinese我會Hi Auntie

你鍾意啦 一直都只係當你小丑

美國玩到直頭比班非法入境者有公民權利

邊個黎？我事先block左佢睇唔到邊位

但有種預感佢係唔係叫支持左翼

票源黎，同港共新移民同樣玩法。

貪念就係人性係私心
有無可能對屋企人同對街外人完全一樣???
根本共產主意就唔合乎邏輯

叫 john weak

做咩完全封鎖人

叫力架幾有趣

屌

weak哥係知名左派煩膠，佢唔期望認真討論，只期望串柒柒咁好似高人一等

封佢係因為先前成個細路咁係另一個post到亂針人地，睇見都煩封9左佢算

5ch k島個啲係咪極右

我通常都好少封人，但呢幾日群魔亂舞，無叫好氣一個一個駁，有時駁完人，人地個回應又無論點/無address 到我個論點，講到好頹就block 算。

不過唔會完全block